其實點解要爭取民主？

係依家呢個社會氛圍，爭取民主好似係政治正確既事，但究竟爭取民主係為左乜？

因為絕對嘅權力會帶來絕對嘅腐敗，政府可以為求私利，犧牲人民利益，但係民主制度要政府需要依賴人民選票去維持權位，就自然要順人民意

因為只有民主先合乎社會契約論
社會契約論暫時算政治正確嘅社會學學說

用人民既權力黎換取穩定既政治質素

如果政府需要依賴人民選票去維持權位，就自然要順人民意，咁如果主流民意係想香港比中國全面管治，政府係咪都應該按民意而行？

係
即使民眾嘅決定係愚蠢嘅 就要一齊承擔

但社會契約論所講既民主同現實大部分所謂民主國家e.g 英美 都相距甚遠，淨係講現今主流既代議民主制就已經同盧梭所講既民主差幾皮了

讀吓東西德既歷史

如果民主下係可能出現愚民政治，令成個國家既人攬炒，其實咪都係犧牲左人民利益？
如果係咁，行精英制，由精英制定合符社會大眾利益既政策，係人民利益呢一點上係咪比民主更好呢？

戇鳩到

歷史上唔係
精英管冶後果係精英揾著數自肥

點解唔行西德既so call民主就係行東德既獨裁共產？即使東德比西德更失敗 但仲有民主同獨裁之間其他既政治體制，點解民主係個更加值得追求既制度？

戇鳩在邊到？

邊個界定咩叫愚民 ？咩叫精英 ？
利益係邊個講 ？利益一定等如錢 ？

但新加坡既精英管冶無可否認令新加坡成為富強國家

你連好多基本概念都錯
用中國人思維討論政治不如唔好討論好過

老實講 民主係人類仲追求緊嘅嘢
你講得無錯 當然世上只存在所謂嘅民主國家
思想只會向前 但係一啲基礎原則依然係"政治正確"

愚民可以define 做唔經自己理性分析／只顧自己利益就做決定既人，例如為左蛇齋餅粽就投民建聯既老人家
精英可以係經考試制度選拔出黎，即使你點批評識考試唔代表係政治精英，但只要考試制度唔係dse個種死背死操 而係要求分析，以寫essay去表達而唔係mc/short question，甚至係interview，（姐係類似依家考ao既考試類型）無可否認選拔出黎既大部分都會係有足夠理性分析力去制定合符社會大眾利益政策既人

咩叫理性 ？

廣義上民主而又經濟民生上大致成功既國家大撚把

你講個唔係民主又行得掂既例子黎聽吓先講

rule by noble嘅好處不嬲係噉
但係民主講嘅係"正確性"
要求民主就不可能用結果論
係講過程嘅"正當性"
正當性就係講緊體唔體現到天賦人權
體唔體現到社會係由個人做單位構成

有咩基本概念錯？還請指教
同埋唔係好明咩叫中國人思維討論政治，係邊到體現出黎？

理性應該係講追求理由嘅天性

講咁多廢話
樓主你反對民主政冶
咁你是但舉一個唔係民主又撈得掂既國家黎討論吓，ok?

「要求民主就不可能用結果論」其實更準確既意思係咪「用結果論睇民主的確係會得出民主不及其他政制既結論？」
如果要體現天賦人權同社會係由個人做單位構成（姐係以民為本？），係咪得民主制體現到？

民主係一種義務
唔係一種手段
民主可以實踐到人既自由意志
即使民主揀到個仆街政府/獨裁者
都係佢地既意願
正所謂條路自己揀仆街唔好喊

民主而撈唔掂既國家我都數到唔少

1.咩'更準確意思'係錯
歷史上民主國家有不足但都完勝獨裁國家9條街

2. 係
你可以管我因為我授權俾你
唔係因為你天生貴族等等

唔係以民為本 係人民嘅思流控制社會政策同法律 公民有直接參與權
用結果論睇任何政制都好容易出現滑坡
樓主唔好唔記得獨裁制度仲有團體迷思哩個問題

成功既呢？
你想鬥數？

你數一個'唔係民主'又成功既國家聽吓？
一個都冇？
一套無數次失敗0成功經驗，經唔起現實考驗既理論你叫人跟？

根本只有中國人先會諗 「民主係咪必要」
即係你作為一個自以為文明嘅人，
會唔會諗「生存權」係咪必要 ？

一個國家咩叫掂，咩叫唔掂 ？
你決定 ？

公民有直接參與權 的確係民主既優勝之處，但其實係咪assume左人係一定想參與政治？無可否認，政治冷感既人係社會上唔係少數，民主其實係咪強加左個公民責任係佢地身上，令佢地要參與政治？

同埋民主都有好多種

主要分直接間接

現代民主國家多數玩間接民主

即係代議制

比投票權 同被投票權

但盧梭認為呢種係particular will 既總和

佢認為general will 先可以為社會帶來效益

偷換概念，有權參與政治=/=會被迫參與

政治既權利係基本人權，但人可自由㨂唔參與
冇民主國家强制人投票

有權利所以有義務
佢可以唔參與
重點係佢亦都可以參與

根本只有中國人先會諗 「民主係咪必要」
如果你係真心咁諗，我只可以話你同耶撚係同一個logic，耶撚覺得神係唔需要被質疑，你就覺得民主係唔可以被質疑

咩叫文明？當你每個字都要個definition既時候，你自己都用左個questionable既字

因為國家係共和.....主權在民
即係呢個國家非一家一姓或一黨所擁有
每個人民都有權對國家表達自己既意見

樓主垃圾嚟

偷換概念，強加左個公民責任係佢地身上=/=會被迫參與
的確政治冷感既人係唔會被逼投票，但佢地會因為民主而有「參與政治」既責任，人民會被認為「應該」要關心時事，關心政事，參與政治，當政治冷感既人唔想咁做，佢地就會被認為無負上責任而被批評，「港豬」，其實就好似呢個情況。

要靠人身攻擊黎自我感覺良好，邊個垃圾就唔講啦

噉如果樓主要追求"社會意識形態"取消 冇咩好討論 定想推崇"權力控制嘅意識形態"

你試下出街問人，會唔會為左唔俾人話港豬取消投票制度？

哩個'責任'只係道德責任冇任何强制性
你有任何權利/能力，社會就對你有期望
你有錢，社會就期望你多做善事
但你唔會寧願個社會抄鳩你家黎避過捐錢

中國歷史上每個國家首位皇帝都基本上係明君黎既

政體同經濟/國力冇必然關係

坡仔都有玩投票

同埋嗰政府就黎俾人反cup啦

想問下樓主本人係推崇咩制度？
其實你知唔知民主用嚟做咩？民主將社會上不同持份者嘅不同意見都歸納喺建制入面，所以民主社會有言論、宗教、集會自由等等。有冇其他政體可以保障到上面嘅自由

人民行動黨輸咗真係要嘔返個政權出嚟㗎

我覺得民主的確唔一定係最好，但如果人民有返咁上下水平嘅話，民主下嘅決定都唔會差得去邊

樓主問嚟條問題起碼代表佢會諗，好過啲黃絲淨係識嗌自由民主，一比人質疑就口啞啞，唔明點解要鬧佢

樓主問呢d on9問題之前唔該睇下希臘/古羅馬歷史
認識下唔同既政體先
睇完應該唔會再問on9問題

成日見連登屌耶撚盲信宗教，點知係連登問點解要爭取民主就係on9仔，垃圾，原來民主係連登都係一個宗教信仰，連challenge既空間都無

咁你相信咩制度先？而嗰種制度可以保障到人民權利

我推崇咩制度同我問點解要爭取民主有咩關係？
民主將社會上不同持份者嘅不同意見都歸納喺建制入面－－－同一個 logic功能組別係咪都唔應該取消？
的確民主制下更易確保言論、宗教、集會自由，但點解呢D自由重要過行政效率，重要過做到合符社會大眾利益既決策？（行政效率同愚民政治係民主既弱點）

我覺得行納粹主義果套先好

"No one pretends that democracy is perfect or all-wise. Indeed it has been said that democracy is the worst form of Government except for all those other forms that have been tried from time to time"
Winston Churchill

功能組別如果唔係公司票 就其實有佢嘅用處

共和先係最好既制度，意大利政治家馬基維尼解釋有君主制，精英制同民主制先係一個國家長治之策，詳細自己去睇書
番黎香港，香港既君主同精英制都有，當然你可以話香港都有民主，但香港民主當然係比重太少，所以要爭取

新加坡

舉例竟然舉個受中共操控嘅垃圾會
功能組別根本就唔符合民主原則！漁農界幾百人就一票，勞工界俾工聯會屬會壟斷，勞工冇得投
上面嘅巴打咪叫你舉例囉，有冇冇民主嘅國家係run得唔錯，你又唔答人？
你話行政效率最重要，咁中共夠快啦！你想唔想無啦啦有人綁住你，俾你親眼見到自己間屋俾人拆？

while(true)
{
撞正個愚君點算?
搞革命呀?
革命完個明君死左又點算?
政變囉
政變完撞正個愚君又點算?
搞革命呀?
}

民主就係長治久安方便發展

democracy is the worst form of Government except for all those other forms that have been tried from time to time"
but why?仲有未被採用過既政治制度呢？Churchill咁講就代表唔應該再challenge民主，唔應該嘗試研究討論民主以外既制度？

民主再差都衰唔過比中國殖民
至少主權係自己到

民主唔重要，咁點解上個世紀台灣人、韓國人打生打死，有人因為咁犧牲性命你當呢班人全部係傻仔啊

新加坡係一個特別例子
獨立過後先會咁強大
因為無得依賴鄰國
執政者要不斷提高其獨立性

gdp是比較國家的一種方法

)

以經濟實力黎講新加坡係非民主國家入面 run得唔錯
再者，我只係想質疑點解自由係咁重要，點解係比行政效率同做到合符社會大眾利益既決策重要，無話行政效率最重要。
「功能組別根本就唔符合民主原則」，如果你指既民主原則係要有高度民意授權，咁係咪代表民主下社會小眾既意見就會被「少數服從多數」去蓋過？
如果只係將社會上不同持份者嘅不同意見都歸納喺建制入面，咁功能組別的確做到呢個效果，社會上唔同既持分者，即使係小眾，例如漁農界，都會有議員幫佢地發聲

耶穌唔係真，咁點解咁多傳道人放棄高薪厚職去傳教？你當呢班人全部係傻仔啊？
伊斯蘭國唔岩？咁點解咁多「聖戰士」會聽伊斯蘭國既指示發動自殺式襲擊？咁點解咁多歐洲人會離鄉背井去加入伊斯蘭國？你當呢班人全部係傻仔啊？

點解自由噉重要已經係哲學範疇
我只可以簡單啲講有好多哲學家認為自由係世界上最重要嘅嘢
功能組別嘅問題係公司票

點解自由係咁重要?

你上黎呢度講野都係關自由事啦
你屋企冇俾人夾硬收樓都係關自由事

太on9
共產國家d人走都走唔切
個個日諗夜諗點逃離
去香港去美國去西歐

當年蘇聯集體主義下死幾多人?
當要犠牲到你嘅利益甚至要犠牲埋你條命果陣
希望你都可以好似上面講得咁輕鬆咁無私去奉獻

應該係話適唔適合，民智未開就仆街

咁講啦，好多人想爭取民主既背後就係想擺脫共產黨既支配，而點解想擺脫支配呢？因為佢地認為共產黨既管治係差，而事實上呢幾十年共產黨做既野有好有壞，好既當然係改革開放，壞既就係文化大革命令到好多科技文化落後其他國家太多，同埋腐敗問題好嚴重之類。香港百年都係比英國管治，7/80年代經濟起飛，比起中國好得好多，好多人擔心香港俾中國收返既話會變到好似內地咁落後，而有一個民主選舉--》意味著可以揀d唔聽黨指示既特首施政--》搞獨立脫離大陸

重有一個因素就係當年國共內戰後期有好多國民黨既人走唔切台灣留左係香港（調景嶺一帶），共產黨逼害過佢地都唔意外，所以佢地先對而家既中國咁反感，因為根本係兩派黨既人黎

自由唔單單係有同無，係一種程度，我既意思係降低自由既程度去換取行政效率同做到合符社會大眾利益既決策有咩問題？
唔洗下下都講extreme case（又要比人收樓又剩），係中國同新加坡一樣可以上網，但你網上面講咩會被限制，接觸既資訊會被限制，但只要唔牽涉反對政府，你可以照睇韓劇，照睇國際新聞，照玩外國出既game,呢種降低自由既程度換黎國家經濟上既富強，換黎更高既物質水平，對於中國人同新加坡人黎講，呢個可能只係一個trade-off,一個佢地覺得值得既trade-off

哩個trade off有冇民意基礎
佢哋覺得值 算唔算有民意基礎?
民主同投票制唔同啵
佢哋肯trade off就唔使噉多VPN啦

有咩情況係要犠牲埋你條命？呢個只係exterme case
舉個好簡單既例子，起堆填區之所以起極都起唔成，係因為堆填區附近既居民唔肯犠牲自己利益（臭，樓價跌）去令整個社會得益（垃圾有地方安置），咁處理垃圾既問題就一直都解決唔到，如果係行精英制，就可以做到最合符社會大眾利益既決策（起堆填區）

其實民主用咩效益/收入去睇係無意義
世界上咁多個標準，比得一個比唔到第二個
但還原基本
民主係建基於人人平等依個慨念產生
就係身而為人嘅尊嚴
無民主就無人嘅尊嚴
一世要被國家機器壓迫

民主係社會構建嘅原則
用結果論真係有問題
滑晒坡

唔計種票既話，你覺得有可能全民歸順中共咩

當咁多中國人係真心為祖國而自豪（好多訪問都可以睇到），已經係一定程度上反映佢地覺得降低自由既程度換黎國家經濟上既富強係值得。
vpn無比中國政府全面ban哂其實姐係中國政府間接比中國人有透過vpn上網接觸部分本身係被ban既資訊，但有D資訊即使連左vpn都係唔會search到，姐係中國人依家個自由程度係計埋vpn，當全面ban哂vpn，中國人覺得個trade-off仲值唔值得就後話了

其實呢一個係一個好好嘅問題
但呢個問題就唔太係關政治事
反而係道德哲學上嘅問題
究竟係自由同埋效益之間
邊樣野比較緊要
呢一樣嘢係哲學界 爭辯咗無數年 都仲係冇一個所有人都滿意嘅結論
所以樓主唔好以為呢樣嘢一定正確
就算正確 都未必正義

我諗樓主嘅問題可以分兩個層面

1. 點解要爭取民主? 民主有咩好?
依個問題問得好好, 其實好多支持民主嘅朋友可能都未必講得清楚, 我就試下答下.

世上政體何其多, 但如果以民主程度劃分, 其實都只係有民主同專制兩個方向去分. 專制就係一個人, 或者一小撮人去決定政府做啲乜, 政府只係負責執行, 而民主就係由公民授權一個群體去決定政府做啲乜, 決定過程中要同社會各階層商討.

冇錯, 民主程度越高, 行政效率就越低, 因為民主要問過晒啲人嘅意見呀嘛. 咁點解要咁戇居呢? 最主要嘅原因, 其實就係因為人係唔完美嘅. 冇一個人或者一班人係全知全能, 可以知道晒所有資訊先做決定, 可以完全唔會犯錯. 一個人犯錯後果可能好輕, 但一個政府犯錯後果一般都好大鑊. 為咗令出錯機會減到最少, 得到盡量多嘅資訊先去作出決定, 其中一個方法就係將最多嘅人包埋落決策層度. 咁一聽大家都知冇可能, 所以就要搵民意代表去做.

我嘅睇法係, 民主制度係令政府決策犯錯最少嘅一個方法.

2. 點解個人自由凌駕行政效率?
政府係管理社會嘅機構. 為咗有效去管理社會, 民眾會將部分嘅權力授權政府去用. 當政府有咗依啲公權力, 佢可以對民眾嘅生活有番咁上下嘅影響, 依啲影響可以有好可以有壞. 萬一政府對民眾生活產生壞影響, 即係上邊講過嘅做錯決定, 民眾應該有能力去俾社會知道發生咩事嚟去反抗.

但係即使有言論自由集會自由依啲個人自由, 面對政府嘅公權力都可能唔夠砌, 所以為咗令民眾嘅聲音唔會湮沒, 唯有鋤強扶弱去buff個人權利, 等佢同政府公權力有得打.

一直以嚟世界都係多數服從少數，由少部分嘅皇室貴族把持各國政治，係十八世紀先開始有啲大改變
至於功能組別，我唔係呢度講咁多，廢事離題。現實就係得三十五席，冇可能覆蓋哂所有工種，例如中醫界，喺1200人度有位，35人度冇，咁樣係咪要所有工種都要有一席？咁樣好麻煩㗎喎

首先 呢個世界上係唔會有一個完美嘅社會制度
唔係帶頭盔 只係因為任何一個制度運作得耐就會出現既得利益者 識得玩同操縱制度
民主意識出現源自於對人性不信任
人做事嘅動機不外乎威迫利誘 為左確保社會運行方向符合大部分人意向 民主提供一種手段去迫令當權者跟從社會主流意向 否則就會被換走
因為不受控制嘅權力帶俾人嘅利誘實在太大 所以民主意識重點在於要令權力受到制衡
點樣去實現民主 點樣去平衡行政需要同市民嘅意見 就係一個制度嘅問題
其實我認為香港實行唔到比較民主嘅制度 除左因為中共嘅阻撓 仲有好大嘅原因係市民嘅公民意識低下
一個制度要相對上比較成功除左要訂立得好 仲要參與者具備相應嘅意識
香港人嘅核心價值其實大部分仲停留係利益層面 好多人都未準備好去參與同分擔 只係想攞到利益用係自己身上 雖然好悲哀但無論傾向民主定建制嘅制度 俾香港人實行其實相差唔遠

信宗教只係求安心，爭取民主就係求有各種自由嘅生活
你搵好少少嘅比喻好冇

另外個人認為 人係自利嘅動物
想爭取民主 係因為想改善現有嘅生活
縱觀古今中外 一切人民群起革命 反抗嘅根源
大多離唔開天災人禍 民不聊生
eg 美國 法國 辛亥革命
而往往呢啲時候嘅執政者通常都獨裁專橫 暴虐無道 所以人民先想推翻目前嘅政府或者政制
老實講 如果人人豐衣足食安居樂業生活無憂
撚有人反政府咩屌

有冇諗過直情係取消功能組別呢個不公不義嘅制度
而唔係想盡辦法去改善佢

離一離題 通常呢啲時候都係得兩條出路
一係變法 一係革命
而因為有啲仆街嘅執政者同官 變法通常都fail
所以逼於無奈先會革命 想爭取民主

自由國家同樣會限制危害國家的言論，如美國維基解密

強拆是法治管制不完善，民主國家同樣會有地產強權強迫收地（美國郊區收農田），和自由概念本身無關

講得幾好，原來連登仲有人包容到challenge民主既人，多謝你嘗試解答我既問題

啱啊
我上面都有講

其實我就想指出當自由唔係一定outweigh utility,咁民主亦並非unchallengeable

但係因為呢個係一個資本主義社會
而資本主義制度本身所強調嘅就係個人嘅擁有
而並非全體人民嘅福祉
所有嘢都以社會大眾為依歸嗰啲叫做共產主義

咁點解李顯龍個細佬走嚟香港

哩度唔係政府
唔係必須包容你

不了
1st amendment of the US constitution
congress shall make no law...... abridging the freedom of speech
而the freedom of speech嘅界定係wont make clear and present danger
你上網9up 係冇問題

民主只係一個umbrella term
民主唔係指某一個特定嘅制度，而係一個principal
民主不等於代議or少數服從多數，呢d只係approach to民主嘅方法

自由平等係民主嘅前提
因為每個人都係平等，所以先唔可以用上層聲音壓到一切
每一個人都應該有生存權，有免於恐怖嘅權利
如果你問點解人要平等要生存，咁呢個已經去左另一個問題

民主重點係，當社會上每個人都係平等時
我地點樣come up一個最佳嘅共識

如果連 challenge民主既意見都包容唔到，咁你地班民主教徒就繼續圍爐取暖，不問因由咁「追求民主」啦

打錯字

要令人支持自己嘅諗法, 首先要客觀清楚咁表達到俾人聽. 我都好感激你睇晒成篇嘢~

如果你認為追求翻人與生俱來嘅權利係不問因由係錯嘅話
其實已經冇辯論嘅空間

其實樓主問呢樣野係冇問題
因為質疑係學習嘅第一步
當然，深入了解再唔同意係另一個問題

諗起子華講過：邊個質疑道德，邊個就係不道德
因為大多數人都只係實行教條化嘅道德標準，冇思考過

拉遠少少，點解64愈黎愈少人去維園
係因為支聯會泛民只容許一種道德
冇比過任個人問問題
於是64變成純粹教條

民主哩個年代個地位好似真理

但我都唔覺得係不可質疑
先唔講我係懷疑論 真理本身就係愈辯愈明

民主係基於人人生而平等呢一點我從來無反對過。唔洗打稻草人

既得利益者永遠都係要見血/大難臨頭先願意改變
唔好講政體,今日所有勞工法例都係共產主義者用命換番黎
香港都係67暴動之後先有勞資審裁處,有薪假,公共教育等等
期望在上位者自我改革不如望下下期六合彩號碼更實際

樓主，可以咁講啦，民主未必係完美嘅制度，但肯定係當今最好嘅制度

都係有投票，毛相信樓主唔同意

咁講啦 你話為左發展可以trade off 某d自由
就當你呢任政府真係做到呢樣野
咁如果萬一下任政府仆街黎既 敗晒全國所有經濟
但係你果陣已經冇推翻佢既權力同自由
一出街反抗就俾人打靶
之後你咪一路硬食呢個仆街政府直到你冚家剷囉

自問對民主認識唔係好深，但都睇過盧梭既社會契約論，明白born to be free係民主理論既基石，只係對一個 utilitarian黎講，單單born to be free係咪就足以令佢支持民主？當民主有咁多效益上咁值得challenge既位，（近年屌人係港豬，廢老，其實都係覺得人民質素唔夠高係唔適合有民主），但世界上真係有一個地方既人民係公民質素夠高，確保唔會做「錯」既決定？(brexit,trump雖然你都可以challenge呢D唔係「錯」既決定)，如果民主要行得成，係需要咁高既公民質素，咁究竟世界上有咩國家係可以追求民主？

望下支那，行政效率一流，浪費，强柝都係世界第一
而家香港立法會失衡，洗左幾多錢起大白象？

用行政效率同自由比已經係錯，兩者無直接關係，
你既例子係講緊行政效率vs產權保障，立法會對政府既制衡問題
I.e.三權分立應該點分

Loop幾百次既廢話
民主係'可能'出錯，事實亦出過錯
但
1）民主係'可能出錯'既機制，但亦係已知最成功既機制，兩者冇矛盾

2）民主就算錯左都有機制改，美國佬選錯人最多四年就可以換人

'不民主'機制呢？
請問如果13億人都唔妥雜種，可以點踢佢落台？

暑假po

agger
民主其中一個大功用就係制衡當權者

如何保證精英階層會做到最合符社會大眾利益既決策?
古有皇帝與士大夫共治天下,最後士族同皇帝咪一樣腐化
不如數下有咩集權嘅國家最後冇仆直?
講極都係中國,新加坡.從基數上黎睇又係唔係exterme case?

冇任何一個地方，人民嘅質素會高到"make the best decision"
因為根本就冇"best decision"
民主議會，無論係任何方式嘅議會，都係係實行過程中不斷修正政策
而且要論平均教育程度，其實香港係世界上係數一數二
首先唔係諗點樣係最好，而係先接受一定有人同你諗法唔一樣
唔係因為邊個未醒，係因為人嘅諗法係可以唔一樣
而點樣令到唔一樣嘅人，都可以平等表達意見，參與建設社會
呢個就係民主

冇咩制度係完美嘅, 可以完全規避出錯嘅風險. 民主制度做到嘅都只係盡量包含最多嘅資料最多嘅意見, 如果成個社區都一齊做錯, 咁就成個社會一齊承擔後果. 但係專制嘅制度, 一小撮人犯錯, 就要成個社會一齊承擔後果了.

人類幾時做過啱嘅決定
回顧歷史對錯都係視乎史觀
最好嘅決定係咩意思先

因為人類思想太狹窄
以為有民主 國家就會強大 豐盛
個個睇完美國做既板就會咁樣認為
事實就好似古時人類以為君主制度好好一樣
時代終會變 思想會變

利申: 支持民主，屌你老母共產黨

但見你係理性討論post都可以起撚曬鋼做乜勁
聽見唔岩聽、唔同立場既論說就起鋼、人身攻擊同咩人最似？
咪就係共產黨

民主對好多人黎講已經變左信仰
不可質疑 必然正確